<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><item turbo="true"><title>Республика Ингушетия вошла в число субъектов России с надлежащим качеством управления региональными финансами</title><description>Минфин России обнародовал результаты оценки качества управления региональными финансами за 2017 год. Исследовались следующие индикаторы: 1) качество бюджетного планирования</description><yandex:full-text> 2) качество исполнения бюджета  3) качество управления долговыми обязательствами  4) финансовые взаимоотношения...</yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/respublika-ingusetiia-vosla-v-cislo-subieektov-rossii-s-nadlezashhim-kacestvom-upravleniia-regionalnymi-finansami</link></item><item turbo="true"><title>Ингушетия на высоте. Кульминация. Альпинисты на первой базе  </title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/syuzhet-gtrk-ingushetiya-o-soveschanii-prezidenta-ingushetii-po-intsidentu-s-bolelschikami-fk-terek-video</link></item><item turbo="true"><title>В Правительстве Республики Ингушетия проведен конкурс на замещение вакантных должностей</title><description>15 декабря 2017 года в Правительстве Республики Ингушетия проведен конкурс на замещение вакантных должностей заместителей руководителей следующих исполнительных органов государственной власти Республики Ингушетия: Миннац Ингушетии (1 ед.)</description><yandex:full-text> Минздрав Ингушетии (1 ед.)  Минкультуры Ингушетии (1 ед. 15 декабря 2017 года в Правительстве Республики Ингушетия проведен конкурс на замещение вакантных должностей заместителей руководителей следующих исполнительных органов государственной власти РИ: 
- Миннац Ингушетии (1 ед.); 
- Минздрав Ингушетии (1 ед.); 
- Минкультуры Ингушетии (1 ед.);
- Минобразования Ингушетии (1 ед.) 
В результате оценки кандидатов на основании представленных ими документов об образовании, трудовой деятельности, оценки профессионального уровня кандидатов на замещение вакантных должностей, а также иных конкурсных процедур комиссия Правительства Республики Ингушетия решила признать:
а) Мизиева Р. И. прошедшим конкурс на замещение должности заместителя министра по внешним связям, национальной политике, печати и информации Республики Ингушетия; 
б) Вадилова А. К. прошедшим конкурс на замещение должности заместителя министра культуры и архивного дела Республики Ингушетия; 
в) Падиеву З. С. прошедшей конкурс на замещение должности заместителя министра образования и науки Республики Ингушетия; 
г) Богатырева Я. А. прошедшим конкурс на замещение должности заместителя министра здравоохранения Республики Ингушетия. 
2. Включить в кадровый резерв: 
а) Оздоева С. М. - на замещение должности заместителя министра культуры и архивного дела Республики Ингушетия; 
б) Баркинхоева М. С. - на замещение должности заместителя министра по внешним связям, национальной политике, печати и информации Республики Ингушетия. 

  

</yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/v-pravitelstve-respubliki-ingushetiya-proveden-konkurs-na-zameschenie-vakantnyh-dolzhnostey</link></item><item turbo="true"><title> Ингушетия победила в номинации «Самое массовое мероприятие» акции «Вода России»</title><description>Ингушетия стала победителем Всероссийской акции по очистке от мусора берегов водных объектов «Вода России» в номинации «Самое массовое мероприятие», собрав во время проведения субботников в течение года более 166 тысяч участников. Было очищено более 535 километров береговой полосы водных объектов. Ингушетия является активным участником акции «Вода России» и одним из ее лидеров. В регионе в 2022 году совместно с органами исполнительной власти субъектов...</description><yandex:full-text> 
Ингушетия стала победителем Всероссийской акции по очистке от мусора берегов водных объектов «Вода России» в номинации «Самое массовое мероприятие», собрав во время проведения субботников в течение года более 166 тысяч участников. Было очищено более 535 километров береговой полосы водных объектов. 
Ингушетия является активным участником акции «Вода России» и одним из ее лидеров. В регионе в 2022 года совместно с органами исполнительной власти субъектов Российской Федерации проведены 10 ключевых мероприятий, одно из которых состоялось 12 ноября 2022 года на территории республики в формате экологического фестиваля. Это итоговое мероприятие объединило более 2 тыс. эковолонтеров региона, силами которых очищено более 50 км береговой полосы реки Асса. В результате с берега реки было вывезено 420 кубометров мусора. 
Также к акции присоединился и глава республики Махмуд-Али Калиматов, премьер-министр Владимир Сластенин и другие представители органов власти, отправившись вместе с волонтерами очищать прибрежную территорию реки Асса в сельском поселении Нестеровское, берега которой являются излюбленным местом отдыха жителей и гостей республики. 
В тот день масштабная экологическая уборка прошла в 4-х населенных пунктах республики. Более 2 тыс. участников собрали 1 424 мешка мусора, из которых 38% - пластик, 24% составил бытовой мусор, 20% - стекло и 18% - металл. Всего же за год в регионе было собрано порядка 8 тонн мусора. 
По итогам прошлого года Ингушетия заняла почетное 3-е место среди регионов-участников акции. А уже по итогам проведенных мероприятий координатором акции составляется рейтинг субъектов-участников, куда входят такие номинации, как «Рекорд по общей протяженности береговой линии, очищенной от мусора», «Рекорд по объему мусора, собранного в ходе проведения мероприятий», «Самый креативный формат мероприятия», «Самая необычная находка» и другие. 
Организация подобных мероприятий не только позволяет расчистить берега водных объектов, но и формирует в сознании людей разных возрастов основные принципы бережного отношения к водным объектам, как к уникальным, жизненно важным ресурсам для населения страны в целом. 
Федеральное государственное бюджетное учреждение «Информационно-аналитический центр развития водохозяйственного комплекса», которое является координатором акции, выразило уверенность, что в будущем сотрудничество с Ингушетией будет продолжено, и общими усилиями удастся вовлечь еще больше неравнодушных людей для совместной работы по сохранению природного богатства нашей страны и повышения экологической культуры у подрастающего поколения. 
В рамках федерального проекта «Сохранение уникальных водных объектов» нацпроекта «Экология» проводятся мероприятия по очистке от мусора берегов водных объектов - Всероссийская акция «Вода России», которая способствует повышению экологической грамотности среди населения страны, в том числе привлекает внимание общественности к охране и улучшению качества водных ресурсов. Акция проводится с 2014 года, с 2019 года она стала частью федерального проекта. К концу 2024 года планируется расчистить 15,2 тыс. га рек, озер и водохранилищ. 
 
 
 
 </yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/v-belorussii-delegatsiya-iz-ingushetii-primet-uchastie-v-torzhestvah-posvyaschennyh-61-y-godovschine-velikoy-pobedy</link></item><item turbo="true"><title>В Сунже появилась новая зона отдыха</title><description>В Сунже появилась ещё одна благоустроенная зона для отдыха - на этот раз рядом с городским парком и прудом. Проект реализован при поддержке инвестора компании «Ворд Моторс». Что сделано: - установлены беседки-скамейки</description><yandex:full-text> - смонтировано новое освещение  - выполнено благоустройство и озеленение  - проведена обрезка деревьев...</yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/veterany-velikoi-otecestvennoi-spraviat-novosele-v-magase</link></item><item turbo="true"><title>В течение двух лет в Ингушетии запустят три центра дополнительного и цифрового образования</title><description>Два центра цифрового образования «IT-куб» откроют в течение 2023 и 2024 годов в Ингушетии. В 2023 году планируется запустить региональный модельный центр дополнительного образования для детей. Школьники будут осваивать допобразование по направлениям: - «Мобильная разработкаа»</description><yandex:full-text> - «VR-AR-разработка»  - «Кибергигиена и большие данные»</yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/v-tecenie-dvux-let-v-ingusetii-zapustiat-tri-centra-dopolnitelnogo-i-cifrovogo-obrazovaniia</link></item><item turbo="true"><title>Заседание</title><description> межведомственной комиссии по определению налогового потенциала и легализации объектов налогообложения</description><yandex:full-text>Заседание межведомственной комиссии по определению налогового потенциала и легализации объектов налогообложения состоялось в Правительстве РИ под председательством премьер-министра Ингушетии Руслана Гагиева. </yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/zasedanie</link></item><item turbo="true"><title>В Ингушетии началось досрочное голосование </title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/v-ingushetii-nachalos-dosrochnoe-golosovanie</link></item><item turbo="true"><title>Правительство Республики Ингушетия объявляет конкурс на замещение вакантных должностей государственной гражданской службы</title><description>Правительство Республики Ингушетия объявляет конкурс на замещение вакантных должностей государственной гражданской службы: 1. «Заместитель министра финансов Республики Ингушетия»</description><yandex:full-text> 2. «Заместитель министра финансов Республики Ингушетия». К претендентам на замещение указанной должности предъявляются следующие требования: </yandex:full-text><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate><link>https://ingushetia.ru/pravitelstvo-respubliki-ingushetiya-obyavlyaet-konkurs-na-zameschenie-vakantnyh-dolzhnostey-gosudarstvennoy-grazhdanskoy-sluzhby</link></item><item turbo="true"><title>ddadadasd</title><description>dasdadasd</description><yandex:full-text>dasdasdasd</yandex:full-text><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:50:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/cf74b126-2cca-473d-86cc-da08f2d655c5.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ddadadasd</link></item><item turbo="true"><title>аываываыва</title><description>аываыаыва</description><yandex:full-text>аываываыва</yandex:full-text><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 21:57:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/7c5e198c-4f3b-46e7-b372-4b8c313a65d6.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ayvayvayva</link></item><item turbo="true"><title>аываываыва</title><description>аываыаыва</description><yandex:full-text>аываываыва</yandex:full-text><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 21:57:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/315e0763-d5ab-4c03-963d-d9d02d310bb5.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ayvayvayva</link></item><item turbo="true"><title>аываываыва</title><description>аываыаыва</description><yandex:full-text>аываываыва</yandex:full-text><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 21:57:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/f413e1fe-e08c-4521-92cf-b2839dca78d1.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ayvayvayva</link></item><item turbo="true"><title>Глава Ингушетии посетил строящийся детский сад в с.п. Южное</title><description>Сегодня Глава Ингушетии Махмуд-Али Калиматов проинспектировал строительную площадку первого детского сада в сельском поселении Южное.</description><yandex:full-text>Дошкольное учреждение на 120 мест возводится в рамках государственной программы «Комплексное развитие сельских территорий».Строительство объекта началось в апреле 2024 г. и планируется к сдаче в конце этого года.Его открытие станет важным социальным событием для жителей села.По информации Минстроя Ингушетии, строительные работы ведутся с опережением графика.В настоящее время подрядная организация выполняет внутренние отделочные работы, устройство полов, монтаж окон и витражей, а также установку систем вентиляции.Помимо этого, ведутся работы по прокладке инженерных коммуникаций, установке малых архитектурных форм, благоустройству территории, монтажу очистных сооружений и котельной.Готовность объекта составляет 80%.В ходе общения с подрядчиками Глава региона указал на необходимость неукоснительного соблюдения всех норм и стандартов для успешной реализации проекта.Он подчеркнул, что долговечность и безопасность социальных объектов возможна только при строгом контроле качества работ на всех этапах строительства.«В детском саду ребенок впервые социализируется, и здесь ему обеспечивают необходимые для этого условия.&amp;nbsp; &amp;nbsp; Отсутствие собственного дошкольного учреждения в с.п. Южное вынуждает родителей каждый день возить детей в соседние села, что создает определенные неудобства. Поэтому мы приняли решение построить современный детский сад, который станет важной частью сельской инфраструктуры. Кроме того, местные жители будут обеспечены рабочими местами. В этом году мы также открыли новый детский сад в Назрани в рамках госпрограммы «Развитие образования», а в Карабулаке и Назрани проведём капитальный ремонт двух дошкольных учреждений. Хочу выразить искреннюю благодарность Правительству России за оказываемую поддержку, которая помогает нам строить и модернизировать социально значимые объекты. Для нашей республики, традиционно входящей в число лидеров по уровню рождаемости, такая помощь&amp;nbsp; – незаменимый ресурс», – отметил руководитель региона.Будущий детский сад будет состоять из двух этажей. Согласно проекту, для малышей будут созданы современные и комфортные условия для развития: игровые и спальные комнаты, музыкальный и физкультурный залы, медицинский кабинет, игровые и спортивные площадки и др.Помимо того, на прилегающей территории обустроят игровые и физкультурные площадки.Также в детсаду будет создана благоприятная среда для лиц с ограниченными возможностями здоровья: установлены пандусы и оборудован лифт.</yandex:full-text><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 10:00:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/0c6f4c53-55b1-4833-b4cd-29edec2f294f.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-ingusetii-posetil-stroiashhiisia-detskii-sad-v-sp-iuznoe</link></item><item turbo="true"><title>gdfgfdg</title><description>gdgfgdfg</description><yandex:full-text>gdfgdfg</yandex:full-text><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:32:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/e5a5409e-b0da-4a38-a345-bac2fcd69e82.png" type="image/png"/><link>https://ingushetia.ru/gdfgfdg</link></item><item turbo="true"><title>dadasda</title><description>dasdasd</description><yandex:full-text>dasdasdad</yandex:full-text><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:23:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/news/images/7f8361d0-f2fe-4867-afea-164b1eafe297.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/dadasda</link></item><item turbo="true"><title>Делегация Республики Ингушетия посетит Республику Беларусь с целью укрепления торгово-экономического сотрудничества</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 23:04:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/40a/20241202_154253.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/mcs-v-oktiabre-na-iuge-rossii-soxranitsia-ugroza-crezvycainyx-situacii</link></item><item turbo="true"><title>Владимир Сластенин принял участие в передаче подарков воспитанникам назрановских школ</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 22:31:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/3d4/Screenshot_20241220_223328_Telegram.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/mahmud-sakalov-my-nachinali-s-chistogo-lista-intervyu-gazete-yuzhnyy-federalnyy</link></item><item turbo="true"><title>Владимир Сластенин принял участие в заседании федерального штаба по газификации</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:43:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/302/1F8A0752.JPG" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-ingushetii-yunus-bek-evkurov-provyol-rasshirennoe-zasedanie-prezidiuma-pravitelstva</link></item><item turbo="true"><title>Филиал фонда «Защитники Отечества» принял более 2,5 тыс. обращений с начала работы</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 21:33:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/854/1F8A0959.JPG" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ingusetiia-otpravila-ukrainskim-bezencam-okolo-30-tysiac-butylok-mineralnoi-vody-acaluki</link></item><item turbo="true"><title>В Ингушетии прошла церемония открытия мемориальных досок Героям России – уроженцам г. Сунжи</title><description>Председатель Правительства Ингушетии Владимир Сластенин принял участие в церемония открытия мемориальных досок пятерым Героям Советского союза и Героям России – уроженцам г. Сунжи. Мероприятие прошло в ГБОУ СОШ № 4 г. Сунжи в целях сохранения исторической памяти о Героях России...</description><yandex:full-text>Председатель Правительства Ингушетии Владимир Сластенин принял участие в церемония открытия мемориальных досок пятерым Героям Советского союза и Героям России – уроженцам г. Сунжи. 
Мероприятие прошло в ГБОУ СОШ № 4 г. Сунжи в целях сохранения исторической памяти о Героях России, привития молодежи чувства уважения к героическим подвигам представителей ингушского народа, формирования уважительного отношения к исполнению воинского долга, а также укрепления нравственных устоев в среде обучающихся. 

  

  
В своём выступлении Владимир Сластенин подчеркнул важность сохранения памяти о героических поступках земляков и передачи этих ценностей молодежи. 
"Открытие мемориальных досок в День Героев Отечества ещё раз подчёркивает значимость сегодняшнего мероприятия. Подвиги наших соотечественников служат примером мужества и самоотверженности для будущих поколений, формируют нравственные ориентиры и укрепляют национальное самосознание. Наш гражданский долг — помнить и чтить их память", - отметил премьер. 
Отметим, в торжественной церемонии также приняли участие зампредседателя Народного Собрания РИ Руслан Паров, Герой РФ Костоев Абубакар Хасанович, чьё имя увековечили на мемориальной доске, родственники Героев, представители региональных органов власти и научного сообщества республики.</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 20:42:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/c55/ae5i4627.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/v-bryanske-na-pervenstve-rossii-po-dzyu-do-sportsmen-iz-ingushetii-zanyal-pervoe-mesto-v-svoey-vesovoy-kategorii</link></item><item turbo="true"><title>Ингушетия и Республика Беларусь расширяют сотрудничество в сфере промышленности и культуры</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 20:09:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/b43/IMG_20241214_201825_546.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/izbiratelnoe-oko-demokratii</link></item><item turbo="true"><title>Ингушетия развивает взаимовыгодное партнёрство с Республикой Беларусь в аграрном секторе</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 20:04:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/fb5/IMG-20241213-WA0105.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/evrokomissar-po-pravam-celoveka-zakoncil-vizit-na-severnyi-kavkaz</link></item><item turbo="true"><title>В ИнгГУ прошло мероприятие, приуроченное к Международному дню борьбы с коррупцией</title><description>В досуговом центре ИнгГУ прошло мероприятие, приуроченное к Международному дню борьбы с коррупцией. Это событие совмещает в себе образовательные и интерактивные элементы, направленные на повышение осведомленности и обсуждение ключевых аспектов противодействия коррупции. В мероприятии принял участие Берсанов Усман - заместитель начальника Управления...</description><yandex:full-text>В досуговом центре ИнгГУ прошло мероприятие, приуроченное к Международному дню борьбы с коррупцией. Это событие совмещает в себе образовательные и интерактивные элементы, направленные на повышение осведомленности и обсуждение ключевых аспектов противодействия коррупции. 
В мероприятии принял участие Берсанов Усман - заместитель начальника Управления по противодействию коррупции Администрации Главы и Правительства РИ. Отмечая важность подобных собраний, он подчеркнул, что сейчас перед органами государственной власти и жителями региона стоит глобальная задача – не столько бороться со свершившимися фактами коррупционных проявлений, сколько предотвращать саму возможность их возникновения, уничтожать их на корню. 
Также обсуждались вопросы повышения эффективности взаимодействия между органами государственной власти и активистами в целях профилактики коррупции. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:59:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/632/IMG_6867.JPG" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ingushetiya-mozhet-k-2010g-postroit-kirpichnyy-i-keramzitovyy-zavody-stoimostyu-05-mlrd-rub</link></item><item turbo="true"><title>Делегация Ингушетии приняла участие в заседании по сотрудничеству с Республикой Беларусь</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:51:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/d68/IMG_7707.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/v-regionax-budet-postroeno-14-federalnyx-centrov-vysokix-medicinskix-texnologii</link></item><item turbo="true"><title>В Ингушетии помогают семьям погибших участников СВО</title><description>Фонд «Защитники Отечества» РИ всегда заботится о семьях участников Специальной военной операции, в числе которых и родные погибших воинов. На днях они оказали содействие отцу бойца в получении необходимого лечения. «Просьба Тархана Горчханова о госпитализации…</description><yandex:full-text>Фонд «Защитники Отечества» РИ всегда заботится о семьях участников Специальной военной операции, в числе которых и родные погибших воинов. На днях они оказали содействие отцу бойца в получении необходимого лечения.
«Просьба Тархана Горчханова о госпитализации в Карабулакскую городскую больницу была рассмотрена в кратчайшие сроки. Социальный координатор фонда подготовил весь перечень документов, а затем обратился в медицинское учреждение.
Таким образом, лечение пожилого мужчины в неврологическом отделении началось несколько дней назад», – проинформировала заместитель директора фонда «Защитники Отечества» Фарина Наурбиева.
Алихан Горчханов погиб при исполнении служебного долга в зоне спецоперации. За отвагу, самоотверженность и личное мужество посмертно удостоен ордена Мужества.</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:46:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/f71/IMG_8994.jpeg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/guto-zokh-vnov-sobiraet-zriteley</link></item><item turbo="true"><title>Профилактику деструктивного поведения детей и подростков обсудили в Магасе</title><description>В Правительстве состоялось заключительное в этом году заседание Комиссии по делам несовершеннолетних и защите их прав под руководством вице-премьера Индиры Саговой. В нем приняли участие представители министерств, комитетов и муниципальных образований…</description><yandex:full-text>В Правительстве состоялось заключительное в этом году заседание Комиссии по делам несовершеннолетних и защите их прав под руководством вице-премьера Индиры Саговой. В нем приняли участие представители министерств, комитетов и муниципальных образований республики. Основной темой обсуждения стали итоги деятельности по совершенствованию профилактики правонарушений среди несовершеннолетних, а также вопросы, связанные с их антиобщественным и деструктивным поведением.
Также члены комиссии подробно обсудили проводимую муниципальными органами опеки и попечительства работу по защите прав детей, оставшихся без попечения родителей. Внимание было уделено и вопросу повышения компетенции родителей и законных представителей лиц, состоящих на профилактическом учете.
«Мы видим, что зачастую причины правонарушений несовершеннолетних кроются в недостаточной родительской компетентности, поэтому мы должны усилить работу по повышению их знаний в вопросах воспитания, психолого-физиологического развития детей, бесконфликтных способов общения, а также создания благоприятной социально-бытовой сферы», - считает зампред.
На заседании участники определили конкретные меры по повышению родительской ответственности, включая проведение образовательных семинаров и тренингов, а также индивидуальные консультации для семей, находящихся в социально опасном положении.
Кроме того, Индира Сагова подчеркнула необходимость координации деятельности различных ведомств и организаций, работающих с детьми для обеспечения комплексного и эффективного подхода к решению проблем.
«Забота о наших детях, их благополучии и защите прав – это наш главный приоритет. Мы должны консолидировать усилия всех заинтересованных ведомств и организаций, чтобы создать безопасную и благоприятную среду для развития каждого ребенка в Ингушетии», - отметила вице-премьер.
В завершение встречи участники утвердили план работы комиссии на следующий год, приняли решения по усилению межведомственного взаимодействия и разработке комплексного плана мероприятий по профилактике правонарушений среди несовершеннолетних и обеспечению их прав.</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:43:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/1f8/IMG_8993.jpeg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/paket-prezidentskix-zakonoproektov-o-protivodeistvii-korrupcii-prosel-v-gosdume-pervoe-ctenie</link></item><item turbo="true"><title>Микаил Балахоев принял участие в совещании Минстроя РФ по вопросам ввода жилья</title><description>Заместитель Председателя Правительства Республики Ингушетия Микаил Балахоев принял участие в совещании в режиме видеоконференции под руководством заместителя Министра строительства и жилищно-коммунального хозяйства Российской Федерации Никиты Стасишина, посвящённом объёмам...</description><yandex:full-text>Заместитель Председателя Правительства Республики Ингушетия Микаил Балахоев принял участие в совещании в режиме видеоконференции под руководством заместителя Министра строительства и жилищно-коммунального хозяйства Российской Федерации Никиты Стасишина, посвящённом объёмам жилищного строительства, реализации программы «Стимул» в регионах России в текущем году и другим вопросам. 
В своём выступлении Михаил Балахоев сообщил, что согласно светофору реализации проекта «Жильё», республика демонстрирует положительную динамику. Ингушетия находится в зелёной зоне, занимая 19-е место по объёмам ввода жилья. 
По состоянию на 1 декабря 2024 года в регионе введено в эксплуатацию 146 614 кв. м жилья, что составляет 89,9% от установленного показателя. Из них многоквартирные дома — 42 974 кв. м, индивидуальное жилищное строительство — 103 640 кв. м. 
Вместе с тем, в рамках программы «Стимул» достигнут показатель ввода жилья — 31 413 кв. м. Для республики данный показатель был установлен в размере 20 000 кв. м. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:41:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/96c/bandicam 2024-12-17 09-44-24-504.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/idet-sev-rannih-yarovyh-kultur</link></item><item turbo="true"><title>Владимир Сластенин провел итоговое заседание антитеррористической комиссии</title><description>Председатель Правительства Ингушетии Владимир Сластенин провёл заседание антитеррористической комиссии республики с участием членов регионального кабинета министров, руководителей правоохранительных и надзорных органов, а также глав администраций городов и районов. На заседании подведены итоги...</description><yandex:full-text>Председатель Правительства Ингушетии Владимир Сластенин провёл заседание антитеррористической комиссии республики с участием членов регионального кабинета министров, руководителей правоохранительных и надзорных органов, а также глав администраций городов и районов. 
На заседании подведены итоги деятельности комиссии за 2024 год, определены приоритетные задачи и утверждён план мероприятий на 2025 год. 
Актуальным вопросом повестки стало обеспечение безопасности жителей и гостей республики в преддверии новогодних праздников, а также в период туристического сезона. 
Премьер обратил внимание представителей правоохранительных органов на необходимость комплексного обеспечения безопасности жителей и гостей республики при проведении праздничных мероприятий, отметив важность проверки работоспособности систем видеонаблюдения в местах массового скопления людей, таких как торговые центры, учебные заведения и другие объекты. 

  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:35:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/c19/1000461289.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/za-istoricheskuyu-spravedlivost</link></item><item turbo="true"><title>Студенты Ингушетии поборолись в интеллектуальной игре «Что? Где? Когда?»</title><description>Вчера учащиеся Ингушского государственного университета продемонстрировали свои знания в интеллектуальной игре «Что? Где? Когда?». «Для будущих специалистов была подготовлена насыщенная программа, которая позволила выявить умение студентов делать глубокий анализ. Несмотря на смысловую нагрузку, возникшую во время решения логических заданий...</description><yandex:full-text>Вчера учащиеся Ингушского государственного университета продемонстрировали свои знания в интеллектуальной игре «Что? Где? Когда?». 
«Для будущих специалистов была подготовлена насыщенная программа, которая позволила выявить умение студентов делать глубокий анализ. Несмотря на смысловую нагрузку, возникшую во время решения логических заданий, молодые люди отлично справились с большей частью вопросов», – проинформировали печатное издание. 
Победителем игры стала команда экономического факультета, второе место присудили кафедре педагогики и методики начального образования. Третью позицию заняли медики, а на 4 месте оказались филологи. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:12:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/213/byu.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/murat-zyazikov-obsudil-s-aleksandrom-lebzyakom-voprosy-razvitiya-fizicheskoy-kultury-i-sporta</link></item><item turbo="true"><title>Школе №7 г. Сунжи присвоили имя Героя России Султана Адамовича Хашагульгова</title><description>В соответствии с поручением Главы Республики Ингушетия Махмуда-Али Калиматова, государственному бюджетному общеобразовательному учреждению «СОШ №7 г. Сунжа» присвоено имя Героя Российской Федерации Султана Адамовича Хашагульгова, выпускника данной школы и участника специальной...</description><yandex:full-text>В соответствии с поручением Главы Республики Ингушетия Махмуда-Али Калиматова, государственному бюджетному общеобразовательному учреждению «СОШ №7 г. Сунжа» присвоено имя Героя Российской Федерации Султана Адамовича Хашагульгова, выпускника данной школы и участника специальной военной операции, погибшего при спасении сослуживца.
Почётное право открыть «Парту Героя» было предоставлено родителям Султана. Участники мероприятия делились воспоминаниями о его жизни и подвиге. Напомним, в конце июня текущего года командир штурмового отряда 60-й отдельной мотострелковой бригады 5-й общевойсковой армии Восточного военного округа Султан Хашагульгов в возрасте 28 лет погиб при выполнении боевой задачи в лесополосе «Клевер» в районе населенного пункта Старомайорское в ДНР. 
Заметив беспилотник, направляющийся к ним на пике, капитан отдал приказ группе немедленно найти укрытие. Обратив внимание на то, что старший сержант Сайгин получил ранение в ногу, Султан незамедлительно своими действиями спас его от смерти. К сожалению, сам Хашагульгов не успел укрыться от дрона и погиб на месте в результате взрыва боеприпаса.
За мужество и отвагу, проявленные при исполнении воинского долга, капитан Хашагульгов Султан Адамович, был посмертно представлен военным командованием к званию Героя России и награжден Золотой Звездой, а также медалью за храбрость 2 степени посмертно. Указ о награждении был подписан Президентом России 29 октября 2024 года.
Председатель Правительства РИ Владимир Сластенин, принимавший участие в мероприятии поблагодарил родителей за достойное воспитание сына.
"Мужество и самоотверженность Султана вызывают глубочайшее уважение. Его самоотверженный поступок, спасший жизни товарищей, достоин глубочайшего уважения. Благодарность родителям за воспитание такого сына безгранична. Светлая память Герою, отдавшему жизнь за других", - подчеркнул премьер.
Право первыми сесть за парту Героя было предоставлено ученице 9А класса, награжденной орденом 3 степени Юнармейской доблести и являющейся двоюродной сестрой героя, Малике Хашагульговой, а также ученику 9А класса Магомед-Баширу Темурзиеву, награжденному орденом 3 степени Юнармейской доблести, победителю конкурсов и спортивных соревнований.

  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:05:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/b7b/ae5i4229-_1_.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-respubliki-otmetil-pozitivnuiu-dinamiku-v-rabote-selxozproizvoditelei</link></item><item turbo="true"><title>Владимир Сластенин принял участие в семинаре для руководителей регионов по вопросам здравоохранения</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 18:49:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/e72/1F8A0751.JPG" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/iuevkurov-rekonstrukciiu-ulicy-im-a-tutaevoi-v-nazrani-nuzno-zaversit-k-nacalu-iiulia</link></item><item turbo="true"><title>Ингушский технопарк выиграл межрегиональный конкурсный марафон «Куборафон»</title><description>Детский технопарк Республики Ингушетия «Кванториум» выиграл межрегиональный конкурсный марафон «Куборафон». Частью знаменательного события от нашего региона стали воспитанницы технопарка Магаса Адиля Яндиева и Амина Аушева. Школьницы проявили свои интеллектуальные навыки в конкурсе «Фантастические роботы и где они обитают». Их проект...</description><yandex:full-text>Детский технопарк Республики Ингушетия «Кванториум» выиграл межрегиональный конкурсный марафон «Куборафон». 
Частью знаменательного события от нашего региона стали воспитанницы технопарка Магаса Адиля Яндиева и Амина Аушева. Школьницы проявили свои интеллектуальные навыки в конкурсе «Фантастические роботы и где они обитают». Их проект получил высокую отметку от членов жюри благодаря умело созданному роботу-змею, главная функция которого заключается в содействии спасателям во время поисков людей, оказавшихся под завалами. 
Примечательно, что устройство сделано с использованием конструктора LEGO. Помимо этого, робот имеет подвижные части, предназначенные для прохода в труднодоступных местах. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:52:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/372/atql.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/bogougodnoe-delo</link></item><item turbo="true"><title>Поздравление  Председателя Правительства РИ в связи  с  Днем работников органов ЗАГСа</title><description>Уважаемые работники и ветераны Государственной службы записи актов гражданского состояния Республики Ингушетия Сердечно поздравляю вас с профессиональным праздником! Ваша работа, требующая профессионализма, чуткости и глубокого понимания человеческой судьбы – это не просто запись...</description><yandex:full-text> 
 Сердечно поздравляю вас с профессиональным праздником! 
Ваша работа, требующая профессионализма, чуткости и глубокого понимания человеческой судьбы – это не просто запись актов гражданского состояния, это мост между прошлым, настоящим и будущим, связывающий поколения и сохраняющий семейные ценности. 
Каждый день вы создаёте историю нашей республики, регистрируя самые важные события в жизни людей. Вы храните память о самых счастливых и трагических моментах жизни людей, разделяя с ними радость и поддерживая в трудные времена. 
В этот праздничный день выражаю слова искренней благодарности всем сотрудникам и ветеранам государственной службы ЗАГС Республики Ингушетия за нужный и важный труд на благо Отечества. Ваш вклад в укрепление института семьи, защиту прав и интересов граждан неоценим. 
Желаю Вам дальнейших профессиональных успехов, мира и благополучия в семьях! Крепкого Вам здоровья, счастья и удачи!

  


 </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:51:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/db3/5127a3fdd4565c64a03ac8674347f8f6.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/prezident-ingushetii-i-glavnyy-trener-sbornoy-rossii-po-boksu-obsudili-voprosy-razvitiya-fizicheskoy-kultury-i-sporta</link></item><item turbo="true"><title>Вице-премьер Индира Сагова провела встречу с Уполномоченным по правам человека в РИ</title><description>Заместитель Председателя Правительства Ингушетии Индира Сагова провела рабочую встречу с Уполномоченным по правам человека в республике Ибрагимом Цечоевым, в рамках которой проведен анализ состояния соблюдения социальных прав и законных интересов человека в текущем году. Правозащитник проинформировал...</description><yandex:full-text>Заместитель Председателя Правительства Ингушетии Индира Сагова провела рабочую встречу с Уполномоченным по правам человека в республике Ибрагимом Цечоевым, в рамках которой проведен анализ состояния соблюдения социальных прав и законных интересов человека в текущем году.
Правозащитник проинформировал вице-премьера о том, что за прошедшие 11 месяцев текущего года поступило 1649 обращений, из которых 1037 касались нарушений в социальной сфере, 253 – жилищных прав граждан, 126 – прав на охрану здоровья и медицинскую помощь, и 51 – трудовых прав.
По итогам рассмотрения всех обращений граждан по социальным вопросам выявлены нарушения и восстановлены права заявителей по 303 жалобам.
По словам омбудсмена, актуальными остаются вопросы жилищного обеспечения отдельных категорий граждан. В числе прочих обращений – вопросы, касающиеся качества предоставляемых жилищно-коммунальных услуг.
Индира Сагова подчеркнула, что эффективное взаимодействие ведомства с региональным правительством способствует успешному решению задач по повышению качества жизни населения.
«Благополучие жителей республики является приоритетной задачей органов власти. Важно, чтобы каждое обращение гражданина рассматривалось с должным вниманием, обеспечивалась качественная обработка всех поступающих запросов, проводился тщательный анализ каждой ситуации. Заявители вправе рассчитывать на компетентную помощь и защиту своих прав», - отметила вице-премьер.
В завершении встречи правозащитник вручил Индире Саговой благодарность Уполномоченного по правам человека в Российской Федерации Татьяны Москальковой за вклад в дело защиты прав и свобод человека и гражданина.

  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:45:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/74f/20241202_165617 h1p.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/pozdravlenie-glavy-respubliki-ingusetiia-iunus-beka-evkurova-s-nacalom-sviashhennogo-mesiaca-ramadan</link></item><item turbo="true"><title>«День с предпринимателем» прошел в Ингушетии</title><description>Жители Ингушетии с большим энтузиазмом стали участниками мероприятия под названием «День с предпринимателем». Мероприятие, организованное Российским союзом молодежи Ингушетии и Росмолодежью.Бизнес в формате экскурсии вызвало у студентов чувство полной вовлеченности в полезное дело. Будущие выпускники СУЗов получили возможность...</description><yandex:full-text>Жители Ингушетии с большим энтузиазмом стали участниками мероприятия под названием «День с предпринимателем». 
Мероприятие, организованное Российским союзом молодежи Ингушетии и Росмолодежью.Бизнес в формате экскурсии вызвало у студентов чувство полной вовлеченности в полезное дело. Будущие выпускники СУЗов получили возможность побеседовать с работниками завода алюминиевых сплавов «РИАК», те, в свою очередь, рассказали об инновационных решениях. 
Принимая участие в мастер-классах, на территории важного промышленного объекта, молодые люди поняли, что из себя представляет работа на заводе и какие критерии следует соблюдать при открытии собственного бизнеса. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:38:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/3fa/azzc.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/v-magase-vozvoditsya-detskiy-reabilitatsionnyy-tsentr</link></item><item turbo="true"><title>В селе Барсуки Ингушетии близится к завершению строительство ФОКа </title><description>В сельском селении Барсуки близится к завершению строительство ФОКа, большая часть работ на объекте уже выполнена. Возведение спортивного комплекса стартовало в прошлом году. В настоящее время предстоят отделочные работы, отопление уже запущено. Скоро в большом зале площадью 1200 кв. м. уложат линолеум и маты, установят сетки для игровых видов...</description><yandex:full-text> 
В сельском селении Барсуки близится к завершению строительство ФОКа, большая часть работ на объекте уже выполнена. 
Возведение спортивного комплекса стартовало в прошлом году. В настоящее время предстоят отделочные работы, отопление уже запущено. Скоро в большом зале площадью 1200 кв. м. уложат линолеум и маты, установят сетки для игровых видов спорта, а также установят ринг. Предусмотрен также зал для занятий девочек аэробикой. 
Отмечается, что в помещениях одновременно смогут заниматься более 60 человек в час. А пока местные физкультурники занимаются в школьных спортзалах или ездят в соседние населенные пункты. Ждать открытия нового ФОКа осталось совсем недолго. 
Напомним, объект строится в рамках программы «Спорт — норма жизни» нацпроекта «Демография». </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:34:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/859/khr.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/reyting-gubernatorov-1</link></item><item turbo="true"><title>Ансамбль «Ингушетия» - лауреат фестиваля «Восточный базар в Казани»</title><description>Талантливые танцоры государственного ансамбля народного танца «Ингушетия» стали лауреатами Международного фестиваля «Восточный базар в Казани». Красивым и профессиональным выступлением они быстро добились восторга публики. Через танцы «Встреча у родника» и «Горский» наши соотечественники показали на фестивале всю красоту ингушской культуры...</description><yandex:full-text>Талантливые танцоры государственного ансамбля народного танца «Ингушетия» стали лауреатами Международного фестиваля «Восточный базар в Казани». Красивым и профессиональным выступлением они быстро добились восторга публики. 
Через танцы «Встреча у родника» и «Горский» наши соотечественники показали на фестивале всю красоту ингушской культуры. Артисты успешно перенесли на сцену грацию, легкость и четкость движений, на основе которых и созданы ингушские танцы. 
Грандиозное событие охватило более 50 национальных культур из 30 стран со всего мира. С Северного Кавказа свои номера презентовали Ингушетия, Чечня, Дагестан и Карачаево-Черкесия. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:27:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/092/IMG_4770.JPG" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/deputaty-parlamenta-ingushetii-prosyat-vlasti-opredelit-granitsy-respubliki</link></item><item turbo="true"><title>Сунженский районный суд обязал прекратить деятельность трех АГЗС</title><description>Сунженский районный суд вынес решение о закрытии трех автомобильных газозаправочных станций, расположенных на улицах Хашагульгова и Свердлова, а также в поселке Восточный. Причиной этого шага стало отсутствие необходимых разрешительных документов. Эти станции классифицируются как опасные производственные объекты и подлежат обязательному...</description><yandex:full-text>Сунженский районный суд вынес решение о закрытии трех автомобильных газозаправочных станций, расположенных на улицах Хашагульгова и Свердлова, а также в поселке Восточный. 
Причиной этого шага стало отсутствие необходимых разрешительных документов. Эти станции классифицируются как опасные производственные объекты и подлежат обязательному лицензированию. 
Сегодня представители администрации Сунжи совместно с судебным приставом-исполнителем провели проверку соблюдения судебного решения. 
Отмечается, что владельцы АГЗС пытались уклониться от ответственности за нарушение законодательства. Тем не менее, мониторинг возможного возобновления их работы будет осуществляться ежедневно. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:23:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/e0c/xpiz.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/murat-zyazikov-vstretilsya-v-magase-s-predstavitelyami-gumanitarnyh-missiy-i-posetil-stroyaschiesya-obekty</link></item><item turbo="true"><title>В Горском кадетском корпусе имени А.Д. Цароева обновят материально-техническую базу по поручению Главы Ингушетии</title><description>Председатель Правительства республики Владимир Сластенин по поручению Главы Ингушетии посетил Горский кадетский корпус имени А. Д. Цароева, расположенный в с.п. Сурхахи. Премьер осмотрел инфраструктуру учебного заведения, включающую учебные и спальные корпуса, физкультурно-оздоровительный комплекс...</description><yandex:full-text>Председатель Правительства республики Владимир Сластенин по поручению Главы Ингушетии посетил Горский кадетский корпус имени А. Д. Цароева, расположенный в с.п. Сурхахи.
 Премьер осмотрел инфраструктуру учебного заведения, включающую учебные и спальные корпуса, физкультурно-оздоровительный комплекс с бассейном, соответствующим всем современным стандартам, и пищеблок. На территории также расположены медико-санитарная часть, библиотека, административный блок и другие помещения. 
Владимир Сластенин указал на необходимость частичного обновления материально-технической базы учреждения. В целях улучшения условий обучения и проживания учащихся, по поручению Главы Ингушетии Махмуда-Али Калиматова, из Резервного фонда Правительства республики будут выделены денежные средства на закупку комплектов форменной одежды для кадетов, обновление жалюзи и постельных принадлежностей в спальном корпусе и другие нужды. 
В целях обеспечения бесперебойного электроснабжения учреждения, премьер поставил задачу энергоснабжающей организации провести работы по обрезке деревьев вблизи ЛЭП для предотвращения технологических нарушений. Ингушские энергетики уже приступили к очистке трасс кабельно-воздушных линий электропередачи от растительности. 
Кроме того, на территории учебного заведения обновят существующую линию электропередачи, а также заменят ведущие к Кадетскому корпусу электрические опоры в количестве 10 шт. в связи с их физическим износом и аварийным состоянием 
Вместе с тем, Владимир Сластенин дал указание установить в ближайшее время на территории учреждения дизельный генератор для стабильного электропитания. 
«Безопасность – важная задача, требующая постоянного внимания. Комфортные и благоприятные условия проживания и обучения позволяют кадетам сосредоточиться на учебе и саморазвитии. Воспитание чувства патриотизма является одной из ключевых задач образования. Отрадно, что многие ребята, закаленные в стенах кадетского корпуса, с честью выполняют свой долг на передовой. Выпускники кадетского корпуса принимают активное участие в специальной военной операции, внося неоценимый вклад в обеспечение безопасности страны. Они являются образцом для подражания и гордостью для своих наставников», - подчеркнул Владимир Сластенин. 

  
В настоящее время в учреждении проходят обучение 413 курсантов из Ингушетии, Чечни, Дагестана, Северной Осетии, Ставропольского края, Пятигорска, Санкт-Петербурга и Московской области. Большинство выпускников продолжают учёбу в военных вузах страны.
 </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:17:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/b58/xcnqrb qjomjw 2024-12-12 172117.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/ukazom-prezidenta-ingushetii-hruschev-posmertno-nagrazhden-vysshey-nagradoy-respubliki</link></item><item turbo="true"><title>Преподаватели ИнгГУ - участники научно-практического форума в Ростове-на-Дону</title><description>В настоящее время преподаватели Ингушского государственного университета вместе со студентами находятся на Всероссийском научно-практическом форуме «Большой Кавказ: ценностные ориентиры, социокультурные ландшафты, политическая консолидация». На базе Южного федерального университета в г. Ростове-на-Дону собрались известные эксперты...</description><yandex:full-text>В настоящее время преподаватели Ингушского государственного университета вместе со студентами находятся на Всероссийском научно-практическом форуме «Большой Кавказ: ценностные ориентиры, социокультурные ландшафты, политическая консолидация».
На базе Южного федерального университета в г. Ростове-на-Дону собрались известные эксперты, ученые и члены академического сообщества со всех регионов страны. Форум объединяет ведущих ученых, экспертов и представителей академического сообщества со всей России. 
Ингушская делегация представляет научные достижения Ингушетии и масштабные проекты. На круглом столе молодежь успела поделиться успехами в историко-культурных, филологических и социальных исследованиях. 
По словам старшего преподавателя кафедры «Отечественная история» Илеза Тибоева, подобные инициативы позволяют укрепить научные связи, обогатить теоретические и практические навыки, а также популяризировать научный потенциал университета на всероссийском уровне. 
Ключевые цели мероприятия – сохранение моральных ценностей и укрепление политической консолидации в условиях современной действительности. </yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:16:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/3e8/hiozyxeu.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/prezident-chechni-gotov-okazat-lyubuyu-pomosch-ingushskomu-narodu</link></item><item turbo="true"><title>7-8 декабря 2024 г. в Ингушетии пройдет Международный Фестиваль холодного оружия «Кинжал-2024»</title><description>7-8 декабря 2024 г. в Республике Ингушетия во дворце спорта «Магас» имени Берда Евлоева пройдет Международный Фестиваль холодного оружия «Кинжал-2024», посвященный 100-летию со дня образования Ингушской государственности. Фестиваль – значимое событие для республики, поскольку это первое...</description><yandex:full-text>7-8 декабря 2024 г. в Республике Ингушетия во дворце спорта «Магас» имени Берда Евлоева пройдет Международный Фестиваль холодного оружия «Кинжал-2024», посвященный 100-летию со дня образования Ингушской государственности. 
 
Фестиваль – значимое событие для республики, поскольку это первое мероприятие в СКФО, которое соберет лучших производителей холодного оружия страны. 
 
В программе Фестиваля: 
* выставка-ярмарка сувенирного и холодного оружия; 
* выставка-ярмарка сувениров и изделий народно-прикладного творчества; 
* концертная программа с участием творческих коллективов; 
* байк-шоу; 
* шоу конников «Дикая Дивизия»; 
* Выставка мастеров-ремесленников Ингушетии, мастер-классы и конкурсы для детей и взрослых; 
* работа интерактивно-развлекательных площадок; 
* ⁠розыгрыш ценных призов и подарков, а главный приз - путевка в Стамбул на двоих от турагентства Магас Тур! 
 
Участники Фестиваля: производители сувенирного и холодного оружия, мастера народно-прикладного творчества Северного Кавказа. 

  



  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:15:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/6b7/bandicam 2024-12-05 17-21-30-677.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/prompredpriyatiya-ingushetii-v-2005-godu-uvelichili-otgruzku-produktsii-bolee-chem-na-tret</link></item><item turbo="true"><title>В Барсуках завершается строительство ФОКа</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:09:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/321/IMG_20241216_151417_976.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/v-leningradskoi-oblasti-sozdan-meznacionalnyi-i-mezkonfessionalnyi-sovet</link></item><item turbo="true"><title>ТОП-объекты нацпроекта «Безопасные качественные дороги» в Республике Ингушетия в 2024 году</title><description>Самый протяженный объект — это ремонт дороги «Зязиков-юрт-Вознесеновская-Моздок». В этом строительном сезоне данный шестикилометровый участок является самым длинным среди объектов нацпроекта. Здесь дорожники обновили асфальтовое полотно, обустроили дорожное ограждение, искусственные...</description><yandex:full-text>Самый протяженный объект — это ремонт дороги «Зязиков-юрт-Вознесеновская-Моздок». В этом строительном сезоне данный шестикилометровый участок является самым длинным среди объектов нацпроекта. Здесь дорожники обновили асфальтовое полотно, обустроили дорожное ограждение, искусственные неровности, знаки и разметку. 
 
Самыми социально-значимыми стали улицы Чахкиева в Магасе и улица Базоркина в Назрани. На улице Чахкиева расположены две Средние общеобразовательные школы, Центр образования и Детский реабилитационный центр, а улица Базоркина ведет к Северо-Кавказскому межотраслевому колледжу, местной администрации и к другим объектам социальной важности. 
 
Самый капиталоемкий объект этого года – реконструкция дороги «Назрань-Малгобек-Н. Курп- Терек» протяженностью 4, 75 км. Во время проведения работ подрядчик провел расширение проезжей части дороги, укрепил основание, уложил несколько слоев асфальта и обустроил магистраль всеми необходимыми элементами безопасности дорожного движения. 
 
Самым долгожданным по праву можно считать улицу Насыр-Кортская в г. Назрани. Жители города неоднократно заостряли внимание на состоянии дороги. Кроме этого, объект находился на Карте убитых дорог Общероссийского народного фронта. Сейчас проезд по обновленной улице вызывает только положительные эмоции у горожан. 
 
Отметим, что в 2025 году нацпроект получит продолжение в новом облике — «Инфраструктура для жизни». Главная цель остается неизменной: сделать дороги комфортнее и безопаснее. 

  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:09:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/274/bkd_proekty-01.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-ingushetiya-yunus-bek-evkurov-posetil-gauz-rkb-mz-rt</link></item><item turbo="true"><title>В результате реализации нацпроектов в Малгобекском районе благоустроили улицу</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:07:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/88d/IMG_20241216_153037_976.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-ingusetii-iunus-bek-evkurov-prinial-ucastie-v-ceremonii-otkrytiia-pamiatnoi-plity-voinam-ingusetii-zashhitnikam-leningrada</link></item><item turbo="true"><title>В Магасе пройдет бесплатный тренинг про эффективные переговоры</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:59:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/98f/IMG_20241216_151646_185.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/v-dome-kultury-sp-nesterovskoe-nachal-rabotu-sezd-naroda-ingushetii</link></item><item turbo="true"><title>Лесной план Республики Ингушетия будет обновлен</title><description>Филиал ФБУ «Рослесозащита» ведет работу по внесению изменений в Лесной план Республики Ингушетия. Изменения коснутся структуры регионального органа государственной власти в области лесных отношений, так как существующий лесной план разработан в период функционирования Комитета лесного хозяйства РИ...</description><yandex:full-text>Филиал ФБУ «Рослесозащита» ведет работу по внесению изменений в Лесной план Республики Ингушетия. 
Изменения коснутся структуры регионального органа государственной власти в области лесных отношений, так как существующий лесной план разработан в период функционирования Комитета лесного хозяйства РИ. 
Планируется корректировка нескольких разделов, включая пересмотр объемов лесозащитных мероприятий и мероприятий по воспроизводству лесов. Также будет проведена переработка четырех важных приложений к документу. 
Завершение работы по внесению изменений в Лесной план ожидается до конца 2024 года. 
Справочно: Лесной план – это нормативно-правовой документ, который определяет основные направления деятельности в области лесных отношений на территории конкретного субъекта Российской Федерации. В нем содержатся сведения о лесных ресурсах, правилах их использования, мероприятиях по охране и защите лесов, а также планы по воспроизводству лесов. Лесной план является основой для планирования и реализации мероприятий по рациональному использованию и охране лесов, а также для обеспечения устойчивого развития лесного хозяйства. 

  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:57:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/824/photo_2024-12-05_11-55-01.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/putin-osudil-publikatsiyu-karikatur-na-proroka-muhammeda</link></item><item turbo="true"><title>Сотрудники Госохотнадзора Минприроды Ингушетии проводят активные мероприятия по борьбе с браконьерством</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:57:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/c8b/50218b4aabcab8904194fc4d38a3b711.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/iuevkurov-neobxodimo-rassiriat-proizvodstva-i-trudoustraivat-liudei</link></item><item turbo="true"><title>Правительство России принимает меры для стабилизации цен на продовольствие </title><description>Рост цен на продукты питания вызван высоким спросом на отдельные категории, и правительство принимает меры по стабилизации их стоимости, сообщил вице-премьер Дмитрий Патрушев. «С учетом повышенного спроса на ряд продуктов питания и, как следствие, тенденции роста цен на них...</description><yandex:full-text>Рост цен на продукты питания вызван высоким спросом на отдельные категории, и правительство принимает меры по стабилизации их стоимости, сообщил вице-премьер Дмитрий Патрушев. 
«С учетом повышенного спроса на ряд продуктов питания и, как следствие, тенденции роста цен на них, правительство принимает дополнительные меры, направленные на повышение экономической доступности товаров. Во-первых, регионы заключают соглашения с производителями и сетями о стабилизации цен», — рассказал Патрушев. 
 
- Ранее механизм использовался в отношении социально значимых товаров, но с 25 ноября он может распространяться на любую продукцию. 
 
= Пока соглашения заключены в 36 регионах с 86 производителями, 30 оптовыми поставщиками и почти с 12,7 тыс. организаций розницы. 
 
- По словам Патрушева, эффект от соглашений есть, поэтому ФАС будет рекомендовать их и другим регионам. 
 
- Во-вторых, правительство стимулирует торговые сети заключать с поставщиками овощей и картофеля долгосрочные договоры. 
 
- Это поможет как производителям, так и ритейлу лучше понимать, по какой цене продукция будет закупаться и реализовываться. 
 
- Кроме того, подобный способ гарантирует сбыт, в котором из цепочки исключаются посредники. 
 
- В-третьих, как рассказал замглавы правительства, Россия продолжает импорт некоторых видов продукции из дружественных стран. 
 
- Так, Совет ЕЭК установил для России на период с 1 января по 31 июля 2025 года тарифные льготы в виде освобождения от уплаты пошлины на ввоз 150 тыс. т картофеля, 55 тыс. т моркови и 230 тыс. т яблок. 
 
- Минэкономразвития считает, что это поможет сгладить колебания цен, обусловленных окончанием запасов продукции отечественного производства, и будет способствовать сдерживанию инфляции. 
 
- В конце ноября крупнейшие производители молочной продукции провели переговоры с торговыми сетями и ФАС и договорились обновить ценовую политику по социально значимым товарам — молоку и сливочному маслу. 

  



  

</yandex:full-text><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:46:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/597/760x380.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/tri-dnya-v-krayu-bashen-kak-ingushetiya-otmetila-20-letie-respubliki</link></item><item turbo="true"><title>В Назрани завершено строительство детского сада и школы в рамках нацпроектов</title><description/><yandex:full-text/><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:41:00 +0000</pubDate><enclosure url="https://ingushetia.ru/storage/http://www.pravitelstvori.ru/upload/iblock/024/IMG_20241216_151241_201.jpg" type="image/jpeg"/><link>https://ingushetia.ru/glava-ingushetii-provel-vstrechu-s-svetlanoy-gannushkinoy</link></item></channel></rss>
